@眩晕是对位向（空间定位感觉）的一种运动错觉，患者在睁目时有周围景物旋转、上下晃动或左右移动的错觉，而在闭目时则有自身旋转或晃动的错觉。眩晕须与头晕相鉴别。眩晕还常伴有眼球震颤、平衡失调以及恶心、呕吐、出汗、面色苍白、心动徐缓、血压下降等自主神经功能失调的症状。#
@发病前有先兆，头昏、目眩、心悸、恶心、出汗等。发病时意识丧失，颓然倒下，面色苍白，无抽搐，四肢凉，无咬舌或尿失禁，晕时不伴有旋转的感觉。发病时间几秒钟到几十分钟。发病时血压不变#昏厥
@发病前有先兆，短暂胸闷、气往上冲。发病时意识丧失，强直-阵挛性抽搐，面色苍白→青紫→转绯红，可伴咬舌、尿失禁。发病时间数分钟到1小时，有时更长。发病时血压不变或升高#癫痫大发作
@发病前无先兆，发病时意识丧失，突然中止进行着的活动，面色泛白，双目凝视，发呆。发病时间数秒钟到至半分钟，发作时血压不变#癫痫小发作
@晕时伴旋转的感觉，在坐车、船、飞机时发生，表现为眩晕、恶心及呕吐，常伴面色苍白、出冷汗、全身无力#晕动病（即晕车、晕船）
@发作时病人感觉周围事物在一定平面上向某一方面旋转，以致不敢睁眼；也可感到自身在一定平面上转动、倾倒、沉浮或摇晃；伴平衡失调、眼球震颤、恶心、呕吐。眩晕发作开始，有下列症状：上肢或下肢无力、身体麻木或刺痛、复视或视物不清、言语困难。症状在24小时内完全消失#短暂性脑缺血发作，应立即去医院诊治症状在24小时内不能消失梅尼埃病（又称美尼尔氏病），应去医院诊治
@突发性眩晕，波动性、渐进性、感音性的听力减退和耳鸣，眼球震颤与眩晕相消长，发作数小时至数天（多数1～2天），可反复发作，间歇期从数日到数年不等，发作越频繁持续时间越长#前庭神经元炎
@急性发热与上呼吸道感染之后突然发生眩晕，自发性眼震向健侧，但无耳鸣及耳聋，眩晕持续时间长，痊愈后无反复发作史#迷路炎（又称内耳炎），应去医院诊治
@恶心、呕吐和/或发现很难保持平衡；听力下降或明显下降，常伴鼓膜穿孔或外耳道耳漏；伴或不伴耳鸣#颈椎病
@年龄超过50岁，常诉头昏、眩晕、甚至猝倒；当头颈部处于某一位置时，常可诱发眩晕#严重的脑部疾病（脑肿瘤、脑损伤）
@在早晨，反复地头痛，并伴恶心、呕吐#听神经瘤
@缓慢发生听力减退、耳鸣，逐渐发展为重度感音性聋，并平衡失调#位置性眩晕症
@仅在您头部处于某个特定位置时发生眩晕，如卧倒、后仰、旋向一侧，无听力障碍#外伤性眩晕
@脑外伤后发生的眩晕#药物性眩晕
@使用用下列药物后出现眩晕：链霉素、新霉素、卡那霉素、庆大霉素丁胺卡那霉素，苯妥英钠、扑痫酮，双氢克尿塞、利血平、降压灵#偏头痛
@眩晕为头痛的先兆，继发反复发作的严重头痛#请查阅相关的原发疾病和症状
@有下列全身性疾病：高血压、低血压、心率不齐、心力衰竭及贫血#神经官能症
